逾千人通宵排隊報 毅進 高呼：我要讀書！！！

逾二萬三千名會考生昨湧到毅進計劃全日制課程聯合招生會搶學位，一萬二千六百多名學生完成報名程序，無論是進場或完成報名均打破課程設立以來每年兩日招生的紀錄，收生今日繼續。前晚在會場外通宵排隊的學生由一千人增至昨早逾四千人後亂象頻生，不但面對日曬雨淋、推撞及打尖，更有人欲攀過鐵絲網圍欄闖入排隊區，引起在場人士鼓譟，全日有逾三十人報稱不適。報讀課程慘過輪米，不少學生炮轟警方及大會辦事不力、安排混亂，職員亂放人進場，秩序幾近失控。

昨凌晨一時許，已有逾千名未取得中六預科資格的考生在九龍灣國際展貿中心外通宵排隊等候報讀毅進課程，警方首先讓三百多名已登記資料的學生進入對面一塊空地休息。

警員被斥「乜嘢都做唔到」
凌晨二時許，警方再讓另一批未登記的學生進入空地，引起原先在空地內的學生鼓譟，擔心有人打尖，部分學生投訴警員無能令秩序混亂，直斥「乜嘢都做唔到」。期間更有學生欲攀過鐵絲網圍欄進入空地，遭空地內學生指罵，並急喚警員上前制止。

大會原定昨早十時開始接受報名，但上午八時，空地及附近街道已擠滿逾四千人「打蛇餅」取籌，不少學生在時晴時雨下撐着雨傘堅持苦候。大會終決定提早於八時開始派籌，並於八時四十五分開放會場，供學生提早入內報名，多名警員在場外戒備。

雖然大會在門外張貼告示，提醒學生學額並非先到先得，但會場開放後，即有排隊學生「一窩蜂」爭先恐後進入會場報名，有個別學生更企圖打尖插隊，雙方先爭執後推撞，險釀成武鬥，期間有人報警調停，情況一片混亂。學生成功進入報名會場，仍需花約一小時排長龍等候遞表及繳交報名費。多名完成報名程序的學生均指摘大會負責把關的人員，未有詳細檢查學生手持的籌號，輕易放行造成不公。

又累又餓 30人不適兩送院
長時間的排隊及「無食嘢」，造成最少三十名學生報稱不適，當中有兩人需送院救治。下午二時許，二十一歲徐姓女學生排隊期間疑天氣炎熱及侷促，感到頭暈，由同行的十七歲胞妹報警求助送院。

會考三分、明知毅進學額並非先到先得的楊同學，前晚七時已到空地通宵排隊，報讀寵物管理課程，「尋日有朋友話見到有百幾人排隊，我好驚攞唔到籌，咪即刻帶沙灘蓆及枕頭瞓街排隊，依家攞到籌先安心啲，通宵排隊都值得」，她批評警方及大會安排混亂，認為大會應該一早預計會有排隊人龍，及早派籌和作出安排。

毅進計劃管理委員會主席馮培榮強調，學額並非先到先得，昨日大會已加大會場面積、增派報名櫃台人手，並提早於昨日上午八時開始派籌，八時四十五分提早讓排隊人士進場，但承認昨日的安排仍有改善空間，願意向學生及家長致歉。

讀書

會考

部分學生投訴警員無能令秩序混亂，直斥「乜嘢都做唔到」

Aug 8, 2010

我要讀書

有讀書就唔洗排毅進啦

好多做左警察

以前有書又唔好好讀

需面對日曬雨淋、短跑搶入場、推撞、打尖，甚至欲攀過鐵絲網圍欄闖入排隊區
我要讀書

咩年代毅進都咁多人搶住讀

人唔笑

劉同學高同學依家點呢

為咗讀書可以去到幾盡

樓要爭，而家讀毅進都要爭

讀完出黎做緊黑警，人工高過幾多當日十幾分班同學。諗返當日排通宵都值得
兒子生性病母感安慰

係香港識人好過識字呀

大家都係垃圾